언니.
아무말도 하지마. 미안한거 아니까.
엄마가 저 인진쑥 어떻게 구했는지 알아? 저거땜에 강화도도 몇번이나 쫓아가셨대. 가니까 딴사람들이 채갈려고 트럭에 막 싣는데 엄마가 악착같이 덤벼서 뺏어왔어. 안뺏길려고 장갑도 안낀손으로 잡아채다가  쑥대에 손 찢어져서 열바늘이나 꼬맸어. 피가 찍찍 나는데 아픈줄도 모르고...어떤 엄마도 그렇게 못해. 언니 위해서 그런건데 모른척 받아 먹어주면 어때서. 언닌 참 냉정해. 
